唐狗西遊記

準備今晚上機，做一隻去歐洲西方國家既唐狗

希望唔好爛尾

全家棄養我都未棄養佢，我係佢條𡃁

柴犬？

唐狗樣既柴犬

正

More

20:30出發機場

入緊機場，借隻大脾俾我大佬訓住先

巴打去邊?搭幾耐?
狗狗頂得住嗎?

屌你啦
咁都要扮唐狗？

Lm

去瑞士，上網有睇過其他狗狗都有搭飛機既資料。身體上頂得住，有少少擔心佢心理上會驚

坐咁耐
計埋上機落機要唔要15個鍾?

無實際計，大概13個鐘左右

狗仔入行李艙？成程咪好擔心
好想帶我隻狗試，但佢應該會咬開個籠偷走出嚟

首先要到漁農處對文件

入嚟睇狗

不過以為係唐狗
好中意唐狗入嚟見到係柴失望左一秒

係咪有得同狗狗一齊坐飛機
佢唔洗全倉位

要細狗

飛機有恆溫倉 ，俾動物用

臨登機前帶佢排一排毒

即係唔駛入倉?可同主人一齊坐?

細狗唔洗入倉，可以同主人坐

岩岩登完機，目送大佬離開

大佬十個鐘後見

你同狗仔玩得開心啲，之後返嚟可唔可以分享吓前期準備，好想知多啲

其實最複雜都係文件要齊，其他野都好簡單。去歐洲早兩個月左右準備就可以，相反日本會嚴d，要早半年時間開始搞文件嘢

瑞士航空過夜包好有金屬味

rich

咁對佢

狗仔相more

留名

究竟係唐狗定柴狗

安安全全，玩得開心d

點令佢屙到？

佢個樣好唔捨得你。

落機未

由於尋日太忙，又要兼顧我大佬，所以無交代個今次旅行嘅背景，點解今次會帶我大佬去歐洲，話說小弟啱啱結婚(尋日就係忙註冊)，而今次旅行其實係蜜月旅行，原本打算同我內人由沖繩玩到去北海道，點知內人突然提出不如帶埋大佬去，但係去日本原來要早大半年搞文件，所以無啦啦就轉戰咗歐洲。而今次小弟會全程自駕遊，去會係18日內去3個國家(某程度上4個國家)。都係果句，希望唔好爛尾。

為咗帶我大佬去旅行，我哋特登準備咗一個佢嘅專用喼，用嚟擺佢嘅糧、水樽、預寒衣物(佢身理上有兩坫皮，理論係唔怕凍，但佢心理上係怕凍過人類）、葡萄糖(假如病咗嘅時候用)、狗帶、牛脾帶、糧食兜、玩具、鞋套、濕紙巾、即棄膠袋(執大佬嘅屎用)、尿墊、寵物車、零食。而且每一日嘅行程都預先搵定附近有無獸醫，萬一有事都可以即刻帶大佬去睇病。

事前要早兩三個月開始搞文件，帶大佬去見醫生，對打針打得齊唔齊，抽血，簡單嘅身體檢查，而且要準備飛機籠，飛機籠嘅尺寸係根據隻狗嘅尺寸而有規定，出發當日要早少少去漁農處對文件，而漁農處嘅位置喺一號停車場附近，但都幾隱蔽，對於文件就可以去辦登機手續，推住大佬入機場嘅時候，簡直好似萬眾矚目咁，個個望住我，搞到我都緊張埋一份。但我大佬由漁農處對文件到登機嘅時候都處之泰然，無視世俗人嘅眼光，見到佢既冷靜，我唔多唔少都放心咗少少。(雖然叫佢做大佬，但其實佢係女仔嚟)

似唐狗嘅柴犬

巴打主人好可愛

有機會再分享下主人外遊相

等緊大佬出嚟

睇佢心情

水十
準備擺底佢個飛機籠係機場

平安到埗

以前睇過新聞話有人都帶狗仔飛,但好都係要分開,最後隻狗仔係飛機到驚到死左如果我有養寵物都唔敢帶佢去旅行
祝樓主周大佬呢趟旅行平安

好似好辛苦隻狗仔咁

狗狗好幸福 有得出國玩

多謝多謝，其實寵物搭飛機係外國都幾平常，我今朝到埗嘅時候已經喺機場見到其他狗狗

唔知點解上載唔到相

Lm睇狗，咁隻狗10幾個鐘唔食野？

首先去左拎架車先，好彩車尾箱夠大，擺得落三個喼加手推車。

大佬專用皇座，攰嘅時候或者凍嘅時候就上車等細佬推佢周圍走

酒店等check in，我哋第一站喺去瑞士康士坦茲 Konstanz

佢個飛機籠有擺水同嘢食

幾靚女呀
同埋⋯⋯似唐狗咩

酒店要下晝1點先有房，唯有擺底行李就出去第一個景點-萊茵瀑布

喺酒店揸車過去瀑布大概要45分鐘

狗狗落機一見返你，有無開心都瀨尿？

高質正評

差啲瀨，以前試過含家一齊返屋企果吓，佢興奮到瀨尿

帶佢去瑞士洗肺，隔離武漢非典型

原本以為見到瀑布，聽到啲水聲，我大佬會淆底，點知佢想跳落去游翻個冬泳咁款。

可能係冬天，唔係旅遊旺季，現場都幾冷清。聲稱歐洲最大嘅瀑布，遊客得兩個人一隻狗

強post lm 帶埋隻狗去旅行cls

美腿

5個月大嘅時候，以為帶左隻唐狗女返屋企

你隻狗有你呢個主人真係幸福

酒店私影

我有呢個大佬幾生修到

咁我祝狗仔健健康康啦

Btw去邊4個國家？

去完個瀑布再去一座山上面嘅城堡，由於太濕尻所以無影相。之後差唔多夠鐘可以check in，唔知幾時個喼爛咗，焗住要係附近買個新喼

再搵間餐廳醫肚，有得睇無得食。瑞士真係好歡迎狗狗，任何地方都可以俾狗狗入去

呢個小城鎮係我聽日嘅中途站，所以都無咩特別嘢行，求其尻行一陣

大佬話好撚攰，成世狗都無行咁多路。

大佬訓呢張床，內人訓隔離張床，無咩事我返上架車到訓

睇到d相好治癒
圖more~~~

笑死,以為你話訓地下

Cls你隻狗幸福過幾多人

唔好爛尾呀，好想第時養狗都帶旅行

留名支持

我都想帶隻死肥狗去旅行

想問下樓主大佬既來回機票要幾多錢？

好型

一秒前好開心等食飯，一秒後知道自己無份食

心動不如行動 ，可以去轉日本先

我都唔太記得，因為分咗幾錢俾錢，返香港整個明細表俾各位參考

放監

Day2 8:21大佬起身食早餐。

大佬尋日放咗一日電，尋晚喺有紀錄以嚟訓得最安祥。今日會由瑞士轉戰德國，繼續強姦大佬隻腳

差完一晚電朝早就開始癲咗係酒店房周圍跑

會唔會係酒店亂痾尿？

大佬好靚仔

幸福狗

佢好有性格，一定要出街或者有尿兜先肯痾

靚女

尿兜

同我果隻一樣

好得意

>>>

樓豬呢

今日由瑞士揸3個鐘車，做細嘅負責揸車，做大嘅負責訓教準備陣間去玩

揸咗幾個鐘頭車

屌奶星呢鋪做狗好過做人

揸咗三個鐘終於到德國天鵝堡

小弟不材，影唔到現場果種效果

酒店又係未入得去住，要等到三點

大佬由香港嘅公廁狗，去到歐洲變成罕有品種，試過有個外國人問喺咪狐狸，我好得戚地話日本狗

More 大佬好cute

屌你係咪未見過唐狗

lm

女

黎緊會去歐洲讀書
好努力咁搵緊可以帶埋狗狗上機既airline

邊間

more

好多歐美航空公司都可以帶狗上機，但要睇體型

細狗黎既，但樓主係直航飛瑞士？

狗狗好幸福

好可愛呀！多圖please

公廁狗

無錯

醫完肚就準備上山。

大佬坐馬車

大佬收伏咗隻馬，個樣好招積

一山不能藏二虎，大佬同第二隻狗狹路相逢，雙方都準備大打出手

好有愛

好多間都可以

隻狗有冇水土不服？

食得飲得痾得訓得玩得

我哋搭完馬車就要圍住城堡行一個圈，由於我內人拖住大佬，可能我大佬喺日籍嘅關係，沿路都有人對住我內人講：こんにちは 之後就要行到條橋影翻落去天鵝堡。

行咗成廿分鐘

終於到天鵝堡大佬喺條橋到竟然淆底，所以拿拿臨影兩張相就走人

大佬好嘢

一家三口終於有返張合照。

勁得意啊！！！ 有冇諗過幫佢開返個ig

好正呀

好可愛
Btw你隻狗搭飛機自己一個係倉到唔驚？

唔開啦，大佬平時唔多影相

大佬接佢出機場嘅時候，表現好興奮。我估佢果十個鐘喺飛機到訓教多

強帖劉明
柴柴好得意呀
幾時都話做狗幸福過做人

明明係柴狗

好得意呀 樓主實好幸福 我都想帶自己隻肥狗去旅行 可惜佢唔係細狗

天鵝堡上面條橋合照。

返去酒店餐廳醫肚，大家見唔見到有咩特別，相信大家同大佬一樣都係見唔到對面枱底有隻狗狗係到

特寫

大佬一發現有另一隻狗匿埋喺枱底嚇佢，就不停尻吠，吠到對面枱鬼佬笑大佬唔係狗狗，係老虎

返到酒店，大佬就識自動波返張龍枕訓教

好幸福

本地隻狗著得重厚過大佬
大佬好得意

大佬訓教好Cute

CLS,做狗好過做人

有幸帶大佬去旅行，小弟都好幸福

大佬天生兩層皮，理論上好抵得凍

大佬話有苦自己知每日要行咗多路，翻到香港應該瘦幾磅

屋企3隻大中小 都無乜機會一齊帶曬佢地出國

每朝兩件事 喂大佬食飯，帶大佬排毒

咁叻仔，因為我聽過有人話俾隻狗自己一個係倉到會好驚，會嚇死

俾你咁搞一搞我都想跟風，但我嗰隻係貓應該要由行街開始訓練

我覺得睇狗狗嘅品種，柴犬比較獨立

間酒店房望住舊天鵝堡，好靚。搞到影多兩張相先走人

好正

Day3 慕尼黑
揸咗兩個幾鐘頭車就到咗目的地

大佬好得意啊

擺底行李就去食慕尼黑嘅第一餐-皇家啤酒館。要行大概廿分鐘
沿路好多人對大佬都好有興趣。不停有人撩佢

枱底下嘅大佬

好想拎走舊骨俾大佬食。

唐狗

大狗都可以

近近地玩轉日本先

應該難度好多

好正好溫馨
樓主你地玩得開心d

同大佬去旅行嘅感覺好夢幻

大佬真係好幸福

大佬

柴犬真係好得意

瑞士比起德國對寵物嘅友善程度再高啲，瑞士德國餐廳都可以俾狗狗入，但瑞士可以坐上櫈，德國就坐地下，而瑞士基本上所有交通同商場都可以俾狗狗入，而德國試過天鵝堡落山嘅巴士同某啲超市都有貼禁止寵物入去嘅標誌，不過歐洲人對狗狗都好熱情，今日又試過有一對公公婆婆撩大佬之餘同我講咗成十分鐘德文，我唯有不停：ya，ya，ya

RIMOWA?

哪有錢

去睇下啦
Munich 買 rimowa 堅有平喎

買咗啦 其求買咗個喼頂住先

算啦唔毒你
同狗狗一齊係 honeymoon 行浪漫之路 ho jeng

如果買咗Rimowa，由聽日開始要同大佬喺街邊才藝表演
今次行程第三日，同大佬、內人行歐洲街頭行街已經好夢幻

養純種狗又要開po話係唐狗係咩玩法？

樓主都係講下笑，唔使咁認真

大佬出世後果一年成隻唐狗咁款小弟對唐狗無任何偏見，而且都中意唐狗

好得意呀

第一幅影到大佬好靚女

大佬都有樣衰嘅一面

酒店有條走廊俾大佬穿梭跑放電

酒店有水兜俾狗狗飲，但大佬聞一聞就走咗去

為咗買喼，為有同大佬街頭表演

大佬零死角系列

同大佬行街市買定第二朝早餐

Book咗間餐廳，襯未夠鐘帶大佬排毒

喺街見到隻丁滿，捉咗大佬上去影相，影影吓周圍嘅途人就圍住大佬影相。

Book咗Ratskeller München，一間喺地牢嘅餐廳。

呢間餐廳有幾樣嘢令我覺得值得推介
1.對客人或者寵物都極度友善，個侍應痞低俾碗水俾大佬。
2.間餐廳識分中國人同香港人，知我哋香港人唔會俾簡體字menu俾我哋。
3.食物質素都唔錯，第一次喺餐廳食嘢，現實嘅嘢食靚過menu張相
4.環境唔錯，幾有情調

真心好有愛，我之前都好想同貓仔去散下步
但貓都始終活躍所以冇做
1231個日佢走左，我好多野都未做
我真係覺得你好好

真係要愛得及時，有能力同狗狗健康許可，不妨任性一吓。有朋友同我講帶隻狗去旅行，隻狗手都唔知自己去咗邊，事實上大佬喺知道自己去咗一個唔同嘅地方，只喺佢唔知呢個地方叫歐洲，而且大佬帶俾我哋嘅回憶幾多年後諗起都會開心。

Hahaha 歐洲少有柴犬話唔定勁好收視

Feel 到呀, d 相都影到好 warm , 成件事好開心

黎緊行程會去邊幾個國家?

聽日會去國王湖，大佬處女下海第一次搭船之後會返瑞士

我養拉布拉多佢細膽到有野跌落地都驚到呢埋

Btw咁樣帶狗狗去旅行係米要好多錢架？

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task1 /task2攞任務

有平有貴，自己搞曬所有嘢會平D

strong post lm

真係好憎你啲友仔喺度放毒， 好彩我老婆睇唔到呢個post，唔係我實搵你算帳，你大佬都救你唔到

又真係冇係香港見過狗仔搭船
瑞士會去 Grindelwald ? 超靚

有，我試過帶隻狗仔搭船，唔記得係去長洲定大澳

不停放毒放足18日。唔好爛尾啦

會去

聽講要檢疫之類要搞好耐

有相睇未吖

大佬唔知喺咪尋日行得太多路，今朝持續放空

分明係柴犬wor

出發去漁農處對文件，大概15分鐘。但返到香港做檢疫就會比較耐，好似一兩個鐘不等

之前有個朋友帶埋隻狗去日本要比多5萬幾
做狗好過做人

帶日本5萬蚊算貴。私人機定恆溫倉？

仲喺酒店未出發。俾住尋日嘅相，你j住先
大佬真喺好中意睇風景，只要有窗，佢就會爬上去睇。

見到走廊就好想狗衝

幫餐廳做宣傳

會唔會養多隻等佢有個伴

尋晚發夢養多咗隻拉拉

Book 酒店時使唔使預先講定會帶主人去？

圖

LM

部分酒店要預先sd email同佢講聲

大佬每次去咗新酒店都開心笑

狐狸

近排識幾條友帶狗仔去旅行
btw原來我識你老婆

世界真細小小小

國王湖與世隔絕

超可愛佢真係會屹起身睇

國王湖與世隔絕嘅關係要返到酒店先可以匯報大佬今日嘅行蹤。

大佬Keep住八掛，每間酒店都要望一望出面嘅景

大佬準備去國王湖乘風破浪

所以上船嘅狗狗都要帶口罩，大佬都唔例外。大佬人生第一次帶口罩，帶完即刻心情沈重，咩威嚴都無晒。

香港人應該有好多人嚟過國王湖，香港狗我諗我大佬應該係第一隻

大佬喺國王湖淨係對啲鴨有興趣，又想跳落去游冬泳。

大佬又收伏咗一個地方，準備返歸

大佬話頂唔順啦，落船叫醒我

坐喺到訓得唔夠舒服，趴喺到恰陣先

俾大佬發現我偷影佢

正宗秒睡

大佬坐都有型過人

巴打有時間可以去hintersee，我覺得出色過國王湖

樓主好有家底
帶得寵物去旅行都係有錢人先做既野

More!

好靚

好得意 more

我都想去，可惜行程已經編到密密麻麻

真心零家底餓唔死加上有賢內助，叫做養得起大佬

繼續有嚟

小插曲
話說國王湖係一個俾一堆山圍住，好靜好空曠嘅地方，靜到講嘢會有回音，今日同大佬行行吓，咁啱見到隻拉布拉多，因為對主人合照，所以綁咗喺棵樹到，但就不停對住主人尻吠咆哮，吠吠吓，大佬竟然有樣學樣對住隻拉拉尻吠，兩隻狗就係一個好寧靜嘅地方鬧交，之後有一個當地居民喺間房打開窗屌尻我哋兩隻狗，話再嘈就報警。我哋好唔好意思地拖走咗大佬。

咁又唔係真係好耐咋啵

吠下都要報警

今年真係暖冬, 國王湖都冇雪

樓主狗仔幾多歲?

西曬面

地方廢老

你隻柴柴幾歲？
我都想帶我隻港女柴去旅行，揀個難度低d嘅日本先

事前準備預鬆少少時間，大約半年，所以嘢都輕鬆啲

但都好凍喎

3歲幾

3歲

我大佬有時候會西我哋面

平時大佬極少吠，今次吠到咁大聲同不停吠，我都打咗個突

大佬聽到幾句說話會特別有反應，例如：去街街。原本趴喺度，一聽到呢句說話即刻彈起身，好似奸笑咁

比平時暖架啦
遲 d zermatt 同 grindelwald 上山就大風又凍啦

咁應該唔係了

大佬幾歲？

因為某個原因，我哋首先去咗德國再折返瑞士琉森，今日示範玩自己，要揸成6個鐘頭車，強姦自己屎忽宜家揸咗三個鐘，落一落車一家三口齊齊交水費

我主子6歲嚕，我都想同佢去旅行

高汁post

大佬好開心

好得意lm
佢答飛機個陣十幾個鐘頭冇痾屎痾尿？

我內人話：得意過大佬咁多嘅

無痾到

大佬專屬皇座

睇網上個外國佬個D片都係咁

話拎野食同埋出去行下佢地係識彈起身

好得意
係咪要帶好多糧比佢

大佬好可愛 留名！

帶足18日嘅糧，所以佢有專用喼

揸到油缸無油。大佬話幾時先到琉森

朝早8點揸到下晝兩點，第一時間狗衝去食Lunch。我哋發現大佬中意飲瑞士水多過飲德國水

大佬準備入去買朱古力。（注意狗狗喺唔食得朱古力）

琉森景點-垂死的獅子vs流動景點-垂死的大佬

琉森景點-橋上的大佬

大佬瀟灑走一回之後就返酒店check in同埋喺酒店睇風景

大佬唔肯行，佢心諗平時早晚出一次街，宜家早晚先返酒店一次，唔想再行啦

睇咗少少忍唔住留番返兩句先

首先祝樓主新婚快樂，白頭到老

然後係我好鐘意你個名

之後係 大佬好靚女呀佢張張相都好似無視所有野 ，完全唔淆底咁 ，好鐘意佢

最後想問下大佬幾歲？同埋想知多少少竉物上機嘅嘢（$$ 、同埋洗唔洗隔離）

好耐之前都諗過帶隻狗去日本
但佢13歲嚕 都係諗下算😁😁
隔住個MON都覺得好撚sweet
祝樓主同老婆大佬一世幸福

唔肯行個樣好好笑

佢心諗唔好再拖啦，頂你

瑞士人都幾關心香港，一知道我哋香港嚟都會問宜家嘅情況。對狗狗又勁熱情，如果大家想帶狗狗歐遊，大大力推薦去瑞士

多謝晒大佬有大佬風範，大佬今年3歲幾，$我返香港先整個明細表，唔洗隔離，同我哋一齊入境

多謝晒今次旅行帶俾我哋嘅回憶，係大佬13歲嘅時候睇返應該心境上有另一種感覺

睇圖睇到好開心

Doge

11月個排去左瑞士，check in staff同我地講support hk

會唔會搵日留佢係酒店休息下算 定佢肯日日出街玩

佢對三句說話特別有感覺

出街佢肯嘅，都唔想留佢喺酒店自己一個咁慘，攰嘅佢有架黃金戰車推佢行

係酒店佢係咪成日企係窗邊睇風景

屌錯人都唔識道歉

嗚呀

大佬反白眼系列

笑咗呢位會員已經好了解大佬嘅興趣

佢應該講吓笑啫

忠犬-等內人廁所出嚟

大佬對鏡頭好似敏感咁
我朋友嘅柴犬一見到鏡頭就走 完全影唔到
有野食先肯望下

真係好得意
J圖more pls

強post留名

狗生無悔 歐洲都去埋 我連亞洲都未沖出過

好可愛

首先恭喜左樓主先
大佬真係好鬼死得意啊

今次旅程都幾好彩。

大佬對鏡頭敏感嘅幕後原因

以為去咗日本

實有機會嘅

多謝多謝

因為某啲原因令自己個行程玩尻自己，去完德國再返瑞士落琉森，早兩日好好彩地發現大佬嘅入境紀錄漏咗海關簽名，所以今日喺琉森上去蘇黎世機場搞返好啲文件。

佢個樣好嬲下

霸氣大佬樣

有冇得claim旅遊保

由細到大都係咁惡

偶爾一張半張特別好睇啫
其實同大佬幾似樣

好羨慕

反白眼真係幾過癮

去機場搞完手續就入去interlaken
驚大佬個肚腩污糟每個地方都放底幾両內人懷抱中進入夢鄉

貴婦狗出巡

Mk

第一張好型

巴打我想問柴柴下面個條毛巾邊到買.我都想買比屋企隻柴

大家都係錫狗狗 擔心啫 算啦

搭飛機佢驚唔驚

我就係諗緊唔似唐狗既

小心腎病

張張都係咁型棍子

聖誕抽獎抽中

唔使坐移民監咩

呢個問題我問下大佬先因為搭飛機期間我係見唔到大佬，而且落機接佢嘅時候佢表現十分興奮，所以我唔係太知佢驚唔驚，但佢平時出名膽生毛

我都擔心，但大佬固執到一個點

唔洗，第二或第三國家返香港先要坐

我屋企真係養緊唐狗
好羨慕樓主可以帶大佬去德國
新婚快樂呀

見到就好想第時養隻狗狗同佢哋瘋狂出街玩

唔係好明，可以比個例子？

唐狗好乖，如果帶佢去旅行都唔驚走散

大佬今朝個西西出煙影唔到出煙嘅一
瞬間

大佬今朝痾尿由於天氣凍得濟，竟然喺個西西到出煙嚟到瑞士做外交狗窗外望入去嘅大佬

留名 好得意

你地一定鍚到佢燶大佬表情好可愛
望到個樣都覺得幸福

邊撚度唐

樓主好勁, 呢張天鵝堡既相睇完即刻冇晒性趣

狗狗好可愛

今日上咗grindewald 完咗今次旅程嘅第一個夢就係俾大佬係一大片雪地到奔馳大佬話我天生果兩層皮毛終於有啲用
你追我趕，結果⋯大佬表示極度極度抗奮，今晚實好好訓

個西岀煙

所有景點經我手影出嚟都會令人有種唔想去嘅感覺

真係會
樓主自帶Debuff技能

狗狗單獨照嗰張好好睇
加埋背景個雪山好有大佬嘅霸氣feel

大佬件蜜蜂衫有畫龍點睛嘅功效

內人同大佬呀嫲都錫到佢濃，係屋企我最低地位

大佬丁圖系列

重整一次呢幾日嘅日程
Day1 香港飛瑞士蘇黎世 6:20落機去康士坦茲
Day2 康士坦茲去德國天鵝堡
Day3 天鵝堡去慕尼黑
Day4 慕尼黑去國王湖
Day5 國王湖去瑞士琉森
Day6 琉士去蘇黎世機場搞返啲入境手續再出發interlaken
Day7 今日interlaken去grindlewald

隻狗係到，有無扑野？

大佬好型

巴打識表演啲咩？

好乖 放繩都唔會走

哈哈﹐文字中都feel到樓主對主人既愛

我依家柴柴就一歲，都仲係唐狗樣
個鼻嘅黑色仲未甩得哂

真係好開心, 我都想帶我屋企條八婆出外玩
可惜佢太細膽, 太驚青, 真係唔放心佢係機倉個幾粒鐘, 唔好話成十幾個鐘

一個江湖只要一個大佬

大佬表演企喺到已經吸引咗好多遊客嚟到同影相。如果每個收一歐就肥仔

雪地佢走唔郁。平時喺街如果放咗繩，大佬應該流浪歐洲

我對大佬嘅係尊重，一係崇高嘅敬意

有養柴柴就知點解會叫唐狗

咩狗狗嚟

我內人都話我影景同影人嘅功力特別深厚，影我內人160高可以影到140嘅效果出嚟。叫我都係專注影返大佬算

唐狗女

真心可以諗諗喎!

樓主同樓主老婆好錫大佬呀!!!!字里行間同睇啲相都feel到你地對佢既愛, 大佬好幸福呀
我淨係希過我隻肥柴去長洲好慚愧

樓主老婆都好幸福

唐狗女係細膽啲，但好痴人

唔好慚愧，有愛就可以

你錯啦，我最幸福

大佬架黃金戰車有型過少女峰架黃金戰車

到今次旅程嘅重點行程-少女峰

特等座

大佬個樣好似有D唔滿意

大佬好Like架黃金戰車㗎。

另外帶大佬上山另外要俾$35瑞士法郎

大佬表示好撚悶，想快啲玩雪

係領養？

呢架車好唔好用?好推?
會唔會好易跳出黎?
正想幫我隻貴婦換車

幾好推又易拆易裝

大佬成功登上少女峰

大佬好似幾開心

望住瑞士山脈食午餐，不枉之生

大佬一見到雪就好抗奮。追到我上氣唔接下氣

大佬真係識嘆！

好正 睇相都覺得開心

LM 好正

thx

上到雪山才藝表演

又可以賺旅費

個舊咩黎

狗仔零食

做咩冇少女峰頂瑞士旗合照

大佬上山不停比人撩又俾人撩大佬開咗間酒吧大佬與松鼠大佬話輕輕鬆鬆上少女峰

影咗啦

第2張西面

第4張好型

大佬有望鏡頭

內人好大個膽，用雪掉大佬難得上到嚟影多幾次支瑞士旗大佬一上咗架車就知無得玩雪，當我推住大佬嘅時候都會有人問大佬係咪行唔到路，我哋話唔係，之後佢哋都話我都想做狗。

因為個地下係鐵網，佢行得唔舒服，加上高空離地，佢有少少淆底所以西面

做你隻狗狗開心過做人

唔係，內人送俾我嘅

成個post好r/aww r/wholesome r/AnimalsBeingDerps的混合體
好正 樓豬多謝你

做狗其實好慘㗎，每日全家出哂去，得返佢一個看屋口。只係今次有機會有幸同內人大佬一齊去旅行

雖然我睇唔明你內容講咩，但feel到你嘅感受，多謝你

內人真好

前排都去咗新天鵝堡 我覺得喺吊橋影嘅相真係唔會靚

人地影得好靚

成個post 都好warm

大佬真係好撚有型，比我嘅感覺係佢視一切眾生而無物，我眼中只有我的糧

我同你嘅感受一樣，當有寵物後我已唔會去長旅行，我返工都會諗佢哋係咪好悶呢？

另外我睇到你話大佬原來阿嫂買比你我終於明白點解你話你最幸福

推

特等座

7:26am 瑞士day9好似
喺瑞士洗咗幾日肺，大佬今日要離開呢個地方，準備前往意大利都靈，做黑手黨大佬

做咗大佬架破冰船

樓主一家三口合照好有愛

有啲似獅子王隻獅子企喺舊石咁

我隻狗都係 一聽到去街街就痴咗線咁周圍跑

屌你西西出煙

好型呀

世界圍住大佬轉

帶俾大家溫暖係我嘅榮幸

如果屋企有裝cctv見到佢哋會坐係門口等我哋返嚟

我係橙色object

大佬每次去到新酒店都好興奮。跑嚟跑去

柴犬真係好得意 不過養狗要日日帶落街真係少d恆心耐性都唔得 而家做貓奴已經夠

對都靈加哂分，知道大佬入住俾張墊俾佢。

早晚到次，好彩幾個人分擔呢個責任

係 養得就要負責任 所以冇信心使好就情願唔養 隔離屋有養狗 得閒玩下就係

超可愛呀

大佬每次去餐廳有得睇無得食，個樣都好抑鬱。

我哋再去買雪糕，令大佬個樣更抑鬱

帶住抑鬱嘅大佬行凄美嘅公園大佬嘅背影好似歷盡一切江湖嘅風浪鬱鬱吓，大佬佢壓力爆煲啦，佢將佢嘅壓力一次過排出係呢個公園內

無哂壓力，開心哂開心買鞋，唔開心都要買鞋

俾大家見到大佬篤黃金，唔記得遮一遮，講聲唔好意思

好多屎

瑞士係好動物友善
前幾年留學搭火車嗰陣
成日見到主人同狗狗一齊搭

求問樓主內人對鞋係咩牌子

玩得食得痾得訓得

係歐洲超多人帶狗周圍去

teddy bear run

大佬好有自己嘅生活態度

連商店都可以帶狗狗入去咁正!!!!!!!!

Chanel個啲名店都可以帶狗入咁好

Rich

暫時去咗九日，得兩間連鎖超級市場同一間餐廳唔俾大佬入去

我哋好戰戰兢兢去問俾唔俾大佬入。

我1月6-8日先去完Konstanz 黎

同一位置

翻到香港唔肯落街散步就仆街

岩岩瑞士返黎 好羨慕你帶埋狗more

相遇唔到

如果各位見到大佬歡迎做佢條靚，影返張相

都唔會，因為佢要落街去廁所

我記得ig有條女可帶柴犬上機一齊坐
佢個隻我諗同你差唔多？

無緣見到你大佬

不過撞見都以為你係移左民既本地人

講開德文

啲人話都靈人好高傲，但對住大佬都俾佢溶化咗

今日我哋由都靈離開出發五漁村，根據網上面得來嘅資料，由五條漁村組成的五漁村沿岸而立，風光獨特，在1997年，五漁村和韋內雷港(Portovenere)、帕爾馬裏亞群島(Palmaria)、蒂諾島(Tino)、提尼托島(Tinetto)一起被聯合國教科文組織列入世界文化遺產名錄。在1999年，五漁村成為國家公園(Parco Nazionale delle Cinque Terre)，自此成為到訪意大利的旅客必去的觀光旅遊勝地。

五漁村的迷人之處就是所有房屋的外牆都如彩繪般塗上瑰麗的顏色，把村莊打扮得猶如一個可愛少女。多個世紀以來，五漁村就在崎嶇陡峭的懸崖分隔之下成為一個與世隔絕的天堂，這裡沒有城市的繁囂，只有純樸的風土人情，是難得的一片樂土。

我當初睇完呢段字已經即刻想沖去呢個地方，今日終於有幸黎到

幾時去羅馬

嚟到五漁村好有熟識嘅感覺屌 長洲嚟既大家分唔分到邊張相係長洲邊張相係五漁村大佬都無眼睇

好cute

大佬好得意

大佬好可愛

同家下表情差好遠
以前，家下

我估係私人機去日本

德國人瘋狂同我講德文

安排唔到，仲會去多4/5個地方

點會估到你帶隻狗去旅行

實以為你係本地人

五漁村咁伏既咩

大佬有冇偷睇你地 honey moon 扑嘢？

係咪伏？睇緊四月會去意大利

點解我去過嘅五漁村唔係咁嘅樣
你係咪去la spezia附近嗰個？

樓主意思係唐僧取西經個唐，由東方黎既狗去西方遊歷，唔係mix果d唐狗呀，頁頁都有人屌

狗狗已經唔喺度 對唔住各位

唔係夏天去，所以好伏

意大利同瑞士都無呢個情況

大佬晚晚訓係我地中間

四月去應該唔錯，一月唔係旅遊旺季，勁冷清，十間鋪有十間鋪都無開。加上尋日微雨，更加伏

我住la spezia ，尋日揸車去足5條村

你完全講中小弟嘅意思，小弟不材改個標題改到咁多人誤會

節哀順變

羊b

而家你咁講我先明

大佬左右逢源

可能天氣問題我嗰時都係一月去但勁好天 超鍾意呢個地方

點解我咁問係因為之前有fd去錯左第到 誤會左係五漁村
仲要事隔左幾年先知自己去錯左

上網睇d相明明好colourful

網上照騙何其多

D色執過黎啦

尋日去個意大利長洲，我同內人都表示好悶，唯獨是大佬，因為佢巧遇小黑咪佢當時仲未發現小黑咪
大佬一發現隻小黑咪即刻想沖去同佢親
親，但小黑咪已經準備開拖
內人即刻拖走大佬

又唔係真係咁衰既

我去過幾次歐洲十幾個國家國家（先唔計北歐）
真係得瑞士無得頂好想去多幾次都唔厭

大佬好想同黑咪玩，但完全唔知人地唔Like佢
我哋拖走大佬後，佢發揮獵犬嘅特性，不停搵黑咪
見到花槽就搵見到草叢又搵

極重saturation

黑喵個樣

酒店可以帶寵物？

巴打影相好靚 電話定相機影

搵黑貓好得意

大佬: 初戀呀

畀人請食檸檬

搵到天黑都繼續搵搵呀搵

小黑咪！你係邊呀

曹操都有知心友，我嘅相終於有人識欣賞，相機同電話都有

睇得出你啲構圖唔係鳩黎
個feel好清新

個樣話俾我知，唔好越過封鎖線，否則採用武力

大佬光明正大行入去

我真係有諗過，好滾動。咁多個回覆見到你欣賞。我塞緊車都想俾油衝

去羅馬同希臘比人問路 我諗佢地真係唔會諗係咪亞洲樣就係遊客

塞咗半個鐘頭車，見有時間，打一段長少少嘅酒店分享俾大家参考下。

今次旅行所有酒店都OK嘅，唯獨是有一間，真係唔講對唔住大家，嗰間酒店係國王湖，而大家去國王湖會好大機會揀嗰間酒店，因為係附近，先唔講嗰間酒店令到大佬有啲咩問題先。

首先由我哋入去嘅時候，推嗰道門見到個門口有塊牌寫住［推］兼且見到好多殘體字已經心知不妙。入到去，我哋check-in嘅時候，酒店職員嘅態度，其實都唔係好友善。咁唔緊要，可能係德國人嘅文化風格，到職員要我地俾當地旅遊稅錢，我諗住比Credit卡，唯獨是呢間酒店，話因為我唔係用當地嘅信用卡，所以要收2%手續費。咁都冇問題，我咪轉俾現金，check-in完，呢間酒店嘅配套係無升降機搭（我都住過好多酒店係無升降機搭，但純粹講俾大家知呢間酒店無升降機搭，如果多行李或者有老人家都會唔方便）

咁我就拎一個個喼拎上去，提提大家呢間酒店職員係唔會幫人拎喼上去，當然唔拎上去都唔係問題。拎上去會對間酒店加分咁解。而且唯獨是呢間酒店俾特登俾張a4紙，我果刻無細心睇，大概係一啲酒店規矩，我哋上到二樓見到間酒店嘅走廊都係唔開燈，係好慳電好環保，係要自己撳掣先可以開到燈

咁入去房裏面，有樣今次旅行喺其他酒店都見唔到嘅嘢，竟然係呢間酒店出現，就係牙刷同牙膏，仲要係金妹嚟嘅，跟住我內人第一直覺就話呢間酒店係咪中國人開？咁我唔係對中國有啲咩歧視嘅，我亦冇諗太多野，但係我哋都唔敢用枝金妹，唔知有咩化學成份，我又唔想曬咗佢所以我拎咗枝金妹去洗鞋，洗完對鞋仲白過之前

間房嘅污糟程度，佢成間房嘅地氈都好多一點點，張床單同被係發霉，我同內人抱住住一晚嘅心態都由佢。之後就同大佬影吓相，hea吓，果時我就慢慢睇啱啱提到果張規矩紙，其中一條係唔俾狗狗上床，由於內人係道德撚，所以果晚係唯一一晚大佬無上床訓要訓地下。導致後續故事

到第二朝check out ，除咗我同內人，仲有成村人由7:30等咗半個鐘左右先有人嚟幫我哋Check out。事後我內人上網Check 過，呢間酒店真係中國人開，我都心內讚嘆咗一句，厲害了我的國

以上經驗純粹参考，因為無圖無真相，大家信嘅下一次去國王湖就唔好簡呢間酒店，大家唔信嘅就簡呢間酒店睇吓我有無吹水。

後續故事

經歷咗一晚富有強烈中國氣息嘅酒店，我哋就轉去咗琉森住，果一晚如常帶大佬散步同大小二便，到我哋返到酒店之後，由於比較光掹，內人無意間發現大佬pat pat屎眼上有條白色郁下郁下嘅蟲仔，就即刻將佢掹咗出嚟。因為我哋會喺大佬開完大後即時清潔佢屎忽，而且我哋日日都會幫大佬沖涼，就以為係大佬喺啲草叢度惹返嚟，無點理會呢件事。

直至前日我哋去完五漁村返酒店幫大佬沖涼時，又再次發現大佬屎眼有嗰款白色蟲郁郁下，又即時掹走佢，我哋再細心檢查大佬張毛氈見到好幾條死咗嘅白色蟲蟲。

我哋認為個問題都幾嚴重，我哋開始回想返喺瑞士其中一間酒店見到有磅，果時磅大佬都已經輕咗2kg，當時以為佢嚟到歐洲每日行好多路同埋朝早夜晚各食一餐就以為消耗左好多以前積落嚟嘅脂肪，所以輕錯，原來我哋諗錯咗，係因為有蟲蟲吸哂大佬嘅營養走。

我哋上網check呢條蟲，原來呢條蟲係寄生蟲，唔係出面啲草叢惹返嚟嘅，而係室內藏於地氈內嘅跳虱卵，係狗狗訓地氈上舔手腳時，有機會進入狗狗身體裏邊而吸收狗狗營養演變寄生蟲。

我哋推理返咗多晚酒店，國王湖果間酒店嘅嫌疑係最大。不過都無辦法，問題都發生咗，所以尋日我哋又有另一個經驗可以分享。

就係我哋喺意大利帶大佬睇獸醫，首先當晚內人上網已經搵定幾款杜蟲藥諗住買，由於太夜全部收哂鋪，就第二朝去附近寵物店買，第二朝我哋8點就拿拿聲去買藥，去咗第一間問，幾款都無得買，再去第二間問又係無，到第三間問嘅時候，我哋用Google translate意大利文，問得詳細啲，店員就覆我哋要去藥房買，寵物藥原來喺當地要到藥房先有得買。

我哋到藥房問職員嘅時候，職員覆我哋呢啲藥要醫生紙先可以賣俾我哋，我其實係出發今次旅程前已經搵定當地獸醫，最近都要揸個幾鐘頭車，果刻我無語問蒼天。為咗大佬，都無辦法啦，好好彩藥房職員好好心，俾咗一間上網搵唔到，要當地人先識嘅獸醫診所俾我哋，我哋行咗大半個鐘終於到咗間獸醫診所，內人就負責登記同陪大佬等睇獸醫，因為酒店10點半要check out，當時已經遲咗少少。我就跑返酒店check out拎行李同揸返架車搵佢哋，返到去內人都啱啱好同大佬睇完獸醫。獸醫話呢種蟲係幾常見，無需太擔心，收咗20歐開咗3粒藥俾大佬，今日第一次食完1.5粒藥隔40日後再食埋另1.5粒藥。我哋亦放下心頭大石出發下一個地方。

今次故事教訓我哋，簡酒店前要做功課，睇定間房係木地板定係地氈，地氈盡量都唔好簡。另一樣嘢係記得帶齊針卡，因為當地獸醫會機會要求你哋提供狗狗針卡。

我以上文字都唔打算淨係俾會員睇，公開俾所有打算帶狗狗去旅行嘅人睇。希望有用啦

地氈其實好唔乾淨

帶完大佬睇醫生，就揸一個鐘頭車去意大利名勝-比薩斜塔

無大佬頂住，斜塔冧咗

大佬心諗你哋兩個玩夠未，輪住捉住我。

我想走呀！

當鄉遇故知，大佬第一次見到同鄉。表現冷靜

無聲無息混咗啲藥俾大佬食

食埋個晏，喂埋大佬食藥就去米蘭附近嘅outlet血拼。

向左走向右走

呢個outlet 所有鋪頭都歡迎狗狗入去。用大佬嘅鮑鮑去換包包。

經一事，蔡一智

大佬咩事唔舒服

行行吓，大佬無啦啦停低，大佬見到隻八哥對佢有興趣，小心翼翼行近隻八哥想聞佢屎忽，一有少少聲就停一停，之後仲俾隻八哥嚇親，最後大佬成功聞到隻八哥屎忽。但咩面子都丟哂，大佬你第時仲點樣係江湖立足。

首先觀察一陣

且戰且退

正面交鋒

隻八哥好惡

兜佢後面，攻佢後門

屌屌屌，嚇撚死我

聞咗一下人哋個屎忽，就急急腳走啦

此地不宜久留，我哋要閃啦

呢十分鐘大佬帶俾我同內人無限歡樂，我哋真係笑到有腹肌。

行完outlet 就返米蘭食晚餐同check in

大佬例牌睇風景

希望唔好發惡夢啦

有寄生蟲，但好精神

間酒店Google review 3.2分, tripadvisor 2.5分, 樓主做乜咁睇唔開

第三張好以連狗

第2張影到好似人咁

要點樣先可以搵到好似樓主咁既好男人

有幾個位影相好靚架喎
我去都唔係咁

第2 第3張好正

未試過差又點會珍惜好，好似我哋一開始食完德國菜，宜家食意大利菜求其一間都覺得係佳餚

好似為大佬而設

大佬根本就係人扮狗

天秤都有把

我個時去好靚

是日大佬休息日及內人工作日，事前我有講過今次旅程會去4/5個地方，因為今日我會單刀赴會，直飛馬德里。小弟其實都係一隻狗-皇狗，咁啱今日有場比賽，皇馬對西維爾，小弟人生其中一樣must do list 就係睇一場現場皇馬比賽，所以經內人允許下，我今朝就自己飛咗去
馬德里。大家如果對今日行程有興趣，負評我，我就會繼續講落去，如果無嘅，聽日見。

hala madrid

Y nada mas!!

y絲

炸你老母閪呀

習近平 衛生巾 wow~~~~

你可能夏天去

樓主掉低老婆一個唔驚危險？

有大佬陪。

話說今朝好興奮地連出幾個post，之後電話無電，尿袋又醒唔起充電，以為機場有usb位原來係無，令今次朝聖之旅，望住部電話好似生命倒數咁。

今日個行程係額外加上去，原本場波係19號踢，打算睇完住一晚酒店第二朝先搭早機返意大利，book曬機票酒店，點知無啦啦收到email話改早一日，18號今日踢，真係北京電視機再炸埋佢老母系。

帶番隻狗入番香港境係咪仲煩

場波改早一日，兼且無得退票，變相我成個行程都亂哂，因為因為因為18/1係大佬4歲大壽，我要同大佬一齊唱生日歌，所以我係無得住一晚要即日來回，場波16:00開波，時間上我係趕得切係十二點前返嚟同大佬慶祝牛一，我就去馬照去睇波，我機票用飛行里數換補少少錢就可以改早一日，我今日搭朝早08:00機，回程搭19:50機：

朝聖行程
05:30起身梳洗
06:00出發機場
06:30辦登機+早餐
07:30登機
08:00起飛

16:00皇馬對西維爾

18:00衝去機場
18:45辦登機+晚餐
19:20登機
22:00到意大利

睇個時間表都覺得又嚟玩自己，為咗個夢，我豁出去現實同理想時間是否配合？我又趕唔趕得切返嚟同大佬慶祝生日？

訓先，明天待續

返到香港話你知

狗狗有呢個主人，真係有今生冇來世

自己身為狗主，同樓主比真自愧不如

卡斯美路兩球
期待樓主班拿貝球場報告

睇波散場好撚迫, 班拿貝仲要咁多人
搭公共交通工具應該爆到阿媽都唔認得, 的士又應該封晒路入唔倒附近
我勸樓主未完場好走人

原來已經踢完, 唔知樓主走唔走得切

德國菜

睇大佬去旅行好治癒

aeon有 大size大約$200

朝早5:30起咗身
望住內人同大佬熟睡，我暗然地離開，天未光加上絲絲細雨，令我身影更顯獨單，但其實我好很興奮。
米蘭泊車好貴 一晚收咗我三十幾歐，揸車去機場都幾快，一條大直路，唔洗廿分鐘。所以到咗機場仲有好多時間俾我出Post。

就好似謝拉特跌低有啲嘢係整定

比佢上床訓咁好

米蘭大教堂

當我連出幾個Post後打算差差電，點知發現尿袋得翻22%電，我張波飛、登機證全部喺電話入面，要捱成日嘅時候，未上飛機，已經變咗飛行模式。

我今次行程只係去班拿具，機場地鐵8號線直接搭到尾站就到，原本諗住分去程同回程各買一張單程飛，總共10歐，有個熱心職員老遠行過嚟問我嘅行程，推薦咗另一款pass俾我8.4歐。

好想知你同唔同到大佬慶祝生日

搭咗大半個鐘就到咗，當時11點幾，一出站就見到El Corte Inglés，襯有時間幫內人睇少少嘢同幫親戚買頸巾

內人睇啱嘅嘢，好多時都無貨，包括今次，好多人都知歐洲買牌子嘢平過香港好多，我具體用我親戚條頸巾做例子，香港賣$4100，歐洲賣€420，仲要退€51稅，等於$3200左右，平成一千蚊，唔怪之得水貨店咁好搵

食埋個晏晝，行咗十分鐘，就到咗班拿貝

果時13:45已經好多球迷，我去咗皇馬隊巴入口附近，等隊巴入嚟歡迎佢哋，當時啲雨都落得好密，但係阻一班皇狗熾熱嘅心，等到14:30隊巴由兩架電單車開路，終於到咗，我跟住班西班牙球迷一齊嗌咗啲唔知係咩嘅口號。

歡近完隊巴入場，我都入球場，我一路入一路見到vip boxes，雖然我買飛嘅時候大概都知自己坐邊，但原來我個位隔一條樓梯就係vip位，實在太奇妙啦。

落雨真係唔好著白鞋

我行到最前（姐係後備席隔離個位）尻影咗陣間相，25古就開始進場熱身，之後就到正選10人進場熱身，馬些路好撚nice會同周邊球迷打招呼，無拉膠、夏神、V15同巴利，我有少許失望，球員熱完身，我乖乖地返埋位啦，坐低靜候開波

拉膠入嚟拎住西超盃又真係幾型棍

由於啱啱皇馬拎咗西超盃冠軍，西維爾列隊歡迎佢哋入進。

皇馬球員某程度都幾慘，永遠都好似作客咁，表現唔好會俾主場球迷柴台，加上太多太多唔係皇馬球迷，純粹遊客入場，只有龍門背果區先似主場，其他位置似中立場，山頂橫咗俾作客球迷坐嘅地方，作客球迷打氣聲仲大過主場，我都忍唔住尻叫支持自己愛隊。同埋極少掌聲，所以我都尻拍手，拍到手都爛，0:0完上半場，我凍到即刻去咗買杯熱咖啡暖暖個胃。

皇馬主場唯一噓聲就係Var，我以前睇利物埔，只要對手拎波就噓到爆，係班拿貝係絕跡罕見。下半場卡斯米路梅開二度，主場贏2:1。馬些路換出場嘅時候應該影到小弟 係87分鐘嘅時候，我就已經去咗離出口最近嘅位置，一完場我即刻跟住人群狗衝去地鐵站，行過去地鐵站係一條大直路，我由係人群中間跑跑吓，變咗領頭羊當我去到地鐵站18:00距離上機時間仲有個半鐘。

好彩我買咗張Pass唔洗同人排隊買飛，一落到站就有地鐵，又要搭到去總站。到咗機場距離登機時間仲有半個鐘左右，我預先做咗登機證，所以直接入行check 行李，我前面有3母子，3母子好似第一次去旅行，每一個入金屬探測部機都響大佬我趕時間㗎，搞咗一大輪終於去到登機閘口，啲人開始排隊入去，我襯有時間都買個pizza 醫醫肚。順利上機

大家有無試過飛機降落後，全機拍手掌，我今次就試過。

差啲以為要同大佬講拜拜上到機我好快就訓著，差啲以為長眠。

我訓到差唔多落機嘅時候就俾機上廣播嘈醒咗，我半清醒下見到架機嘅燈熄曬，我果下無太理會，突然部機震一震，我以為氣流，我見到左右兩個女人好似好緊張咁雙手頂住前面櫈背，我正當以為飛機慢慢降落，就發出巨響同狂震，原來已經降落咗，之後就全機拍掌。我再望一望出面，原來係勁大霧，而且架機嘅燈真係熄哂，當時個廣播我好有興趣想知佢講咩，可惜我聽唔明，亦都唔希望有機會再聽

大霧到好恐怖

有驚無險地落咗機，當時十點幾。我又要狗衝去停車場拎車，仆街，唔記得咗自己泊咗係一樓定二樓。

搵咗陣間先搵到架車，上到車，仆街，唔記得咗張泊車飛未俾錢，又要行返轉俾錢。

出到街，仆街，勁大霧要超超超慢駛，能見度應該無五米。我要十幾分鐘嘅路程揸咗半個鐘。

最後最後都好好彩，係十一點半左右返到嚟同大佬唱翻首生日歌同食蛋糕。

一日不見如隔三秋

正宗皇狗

最尾鍠狗張相好笑
Btw 今日去咗水塘跑步，有隻柴狗跟住跑即刻諗起樓豬呢個post
隻柴狗仲要係咁回頭想伏我唔知係咪想同我玩

皇狗

最後皇狗
又奸笑

Hala madrid

內人問我咩嚟，我播俾佢睇，笑死佢

無心無愧就可以，人比人比死人

差啲連中三元

個條片呢
真正識廣東話既先會識笑

炸你老母閪呀意思好似你指投訴冇用

好似係

歐洲啲機好多時降落都會全機拍手掌

你估吓

狗都不屌

大佬多謝你

長有長去短有短去

得一晚無上床訓，果晚就奶咗嘢

所以我極速出Post

大霧揸車嘅時候仲恐怖，長著死火燈

想同你玩，大佬都好中意伏我

飛機耳代表大佬勁開心

又學到嘢。

我真係大鄉里因為之前未試過

我第一次遇到嗰陣都覺得好新奇
之後每次都會好興奮跟住一齊拍

最尾個張好撚正

大佬抖完一日，今日就喺米蘭做隻時尚狗。

大佬與狼

大佬與獅子

最底個張大佬坐住張尿片？

大佬與馬
大佬與香港人，唔知大佬係咪聞得出香港人嘅味，對比外國人，大佬對香港人特別熱情

太多雀屎，要出動大佬御用墊

睇到個標題, 仲以為講"劉鶴"啊!

俾多張你嘆吓

米蘭 除咗兩支球隊，對佢唯一認識就係大教堂內人同大佬，行行吓都去到咗啦今日嘅大佬，個樣特別莊嚴

狗狗個腎/泌尿同人類唔同架
如果一日柯多過三次反而係唔好

所以唔好話點解香港人咁鍾意旅行
我睇呢個post都覺得好開心
btw 樓主影相唔算太差啦

同大佬去旅行有樣嘢幾搞笑，就係不停有人同我哋講日文。有樣嘢幾恐怖，就係大佬有時會凝視住一個無人地方，目不轉睛，我就會自己嚇自己，特別有一晚間酒店喺正墳場隔離，我夜晚黑帶大佬落街散步，經過墳場門口，佢無啦啦停低凝視住，我拖大佬行，佢一路回頭望，望到我個心都寒一寒，決定返酒店搵內人陪

又學到嘢但如果佢飲好多水呢？

狗狗睇到果D野唔出奇

黑貓尾向晒下 啲毛又豎起晒

我個隻都係, 有幾野對住無人地方吠, 我安慰自己, 應該見到蚊姐

大佬私影系列

最尾唔似柴犬

彭彭嚟架喂

個肥婆

忍唔住尖叫左出黎

好想瘋狂正評

似人仔

我同內人當時都研究咗陣，佢叫丁滿定彭彭，點知都係搞錯咗

我代大佬多謝你嘅尖叫聲

做咩影大佬個西

真係好得意

驚佢返到黎 唔慣無哂陌生人去pet佢

步兵，著返條底褲先

今日帶大佬做水上人
大佬話好多風景睇呀

大佬伸晒脷好似好得戚咁噃

大佬：Diu, 好殘眼呀

真係好正

咁至係人生

咁易達成仲叫做夢咩

我次次都拎美白牙膏黎刷鞋﹐個觀感fit曬

好多酒店都唔會洗﹐吸完個面無眼屎乾淨盲

隻貓好惡下

佢係咪睇到有野撩佢

追夢成功

問題係仲白過之前

內人之後買咗消毒酒精噴地下

原本隻貓想嚟同我同內人玩

威尼斯上網極差

成個post最撚好笑既位

我嚇大無咁橋嘅

笑到跌淨幾多舊內臟

行夠未呀！

柴犬真係好硬頸

威尼斯之前水浸有冇影響到啲咩？

完全無影響，買咗鞋套都用唔著

四個大佬

個樣睇得出佢好疑惑

大佬好正

滑冰咁款

大佬今日去左邊

今日揸6個鐘車返蘇黎世

去歐洲座business邊間好？幾錢？

等你出圖

我今次瑞士航空，唔係好推薦，因為轉咗新機，坐左右兩邊會好迫。嘢食普通，無wifi無新戲睇，其實我哋都係睇價錢做人。對business唔係好熟邊間好

前日大佬帶咗我哋去威尼斯，澳門果個去得多，意大利果個都係第一次去

大佬話我一去就去意大利果個，打個喊露先

大佬生活問題：邊個國家嘅人，我哋最唔中意

B777
343座位

343迫過搭巴士

頂腳到pk

唔係343 ，好似係121或者222，但打平訓教嘅時候隻手會跌出去張櫈

小弟架車泊咗係威尼斯附近嘅停車場，今日揸走架車，得到呢封信嘅嘉許。第一次收到意大利人俾我嘅表揚信，佢都算好心機，入埋信封

樓主內人好識影相

大佬對一切水上識郁嘅物體都好有興趣
一切水上識郁嘅物體對大佬都好有興趣

呢間酒店有幸招呼大佬，但間房係咁多晚最細間，擺多個喼都無位，好彩個大喼擺咗喺車大佬喺嘆息橋面前表現好嘆我同內人都一致認為意大利菜普遍好食，但意大利嘅米芝連普遍吹大咗。

內人影相係唔錯，米七都影到我米九

咁到我哋做細嘅好無面

個地咁滑，我哋先咁做。大佬唔肯行嘅時候，我哋絕招就係抱起佢行一陣，佢就會肯行返。歐洲人見到我哋，應該會覺得我哋係怪獸家長

終於live咗！！
大佬真係好得意牙！！！！

尋日我哋一家三口出發本島附近嘅玻璃島同彩虹島。事前已經買咗張48小時任搭船飛。位位€30。大佬喺威尼斯成日俾水聲嚇親

但又中意坐喺海邊，望住啲水，思考狗生

又時侯淡季都幾好，雖然好多鋪頭無開，但同時間好少遊客，啲景點任影唔嬲。

彩虹島幾有特色，好過五漁村所以同大佬影咗好多相，影到無電

尋晚去完廁所，一出嚟就見到內人攰到訓著咗，尋日唔止大佬放電，仲放埋我同內人同相機嘅電。

今朝六點起身，由本島返去威尼斯附近拎返架車，再揸6個鐘返去瑞士蘇黎世，展開今次旅行嘅最後一程。我下次一定唔會plan三個鐘以上嘅車程，完全玩究自己，強姦個大腿同屎忽。今次旅程17日，總共揸咗三千六百幾公里，有少少心得，意大利揸車好多收費站，意大利揸車無快相，意大利人揸車好中意拮人屎忽，瑞士人揸車會全部行中線，讓條快線俾有需要嘅人，瑞士揸車疑似俾人影咗兩次快相，德國揸車可以飛到二百幾，歐洲停車場都唔平，見人泊街自己都泊咗幾晚街都無事，入油唔算平，油站係高速唔驚無。 眼訓，聽朝繼續講

做乜野留封信比你？

就係想知做左啲乜屌佢

封信嘅內容就係表揚小弟既泊車技術極佳，能夠係車與車之間，僅餘嘅空間攝架車入去，同時讚揚小弟身型應該十分輕盈，泊完架車後可以喺車門罅隙之間走到出去。

啱啱帶完大佬散步，繼續講。意大利佬除咗揸車中意拮人屎忽外，仲好無耐性，你行得慢會開大燈閃你，我就會好好脾氣讓俾佢哋行，之後再拮返佢哋屎忽，另外意大利人揸車好隨性，例如雙白線照cut，紅燈照衝，米蘭同都靈揸車好有香港家的感覺，意大佬可以嚟香港揸紅van或者的士，不論意大利德國同瑞士，非正式統計下揸benz嘅司機都特別西，情況同香港一樣，瑞士揸車風景最靚，德國嘅路最好行，瑞士市區地下畫太多線，會好亂要小心，天氣方面會好極端，呢頭落大雨果頭出陽光，入完個山窿出嚟無啦啦又好多霧，最後我都好讚成自駕遊，實在太方便，唔洗拖喼，直接停架車喺酒店門口放停行李，泊車都無需擔心，因為簡酒店嘅時候可以簡定有停車場嘅，去到市區又有好多停車場泊車，去郊區就可以尻泊，中意無啦啦停底影風景又得，唯一要考慮嘅就喺錢同司機，兩個人去自駕遊就唔好好似我咁on9去咁多距離遠嘅地方，一大班人就無所謂，攰嘅隨時可以換另一個朋友揸。

尋日中途站停低食嘢，期間大佬對舊公仔好有興趣
大佬又又又又又又又再睇風景。

Cathy同Singapore airline 真係贏哂
D野食岩口味，
飛長途又會比新機型

啲字潦草到
都完全睇唔明佢寫咩

大佬好可愛
樓主老婆好瘦

係咪佢地外國人泊車廢炸香港地啱啱夠都攝到架車入去

樓主一定好有米，又坐business 又帶埋狗狗去旅行

坐過兩次round trip
Swiss econ343 坐到想死

我都係靠內人翻譯先明

瑞航，不了

位窄，野食少。

內人話睇見我就飽，所以好瘦。

佢哋堅廢，個個都頭入

我堅無米。

外國好多都係架因為條路闊出返黎唔使轉灣

蘇黎世係今次旅程嘅最後一站，我哋要去機場拎大佬嘅飛機籠，準備好啲嘢返香港。當我想鎅個水樽索帶嘅時候，內人話佢有較剪，我接到手上，唔知點解腦海呈現咗回魂夜鎅棚果一幕。

用口咬啦

今朝邊帶大佬排毒，邊落咗雪。好浪漫，屬於我同大佬兩個嘅小天地

大佬排完毒就要帶佢去獸醫到檢查身體，簽出境文件

當送咗大佬去獸醫到辦出境文件後就展開我哋兩個嘅蜜月之旅，6小時嘅蜜月之旅我曾經問過個同事，點解蘇黎世無難民，佢好簡單答咗我一句，乞到嘅錢唔夠食早餐
我今日完全感受到呢句說話，我哋首先覺得酒店早餐每位要廿蚊瑞士法朗，覺得貴出咗去食，點知兩個包加兩杯咖啡，埋單五十蚊。

下晝4點幾再去探一探大佬就出發機場

大佬呀，你唔好咁黐線啦

去左幾多日呀
咁快就返香港嘅

次次都淨係見到大佬同內人瞓床，究竟樓主仲有冇床瞓㗎

咁國泰Pre Econ會唔會仲好D？

好似貴好多。

各位團年快樂，今日五點幾抵港，七點順利接返大佬返屋企食團年飯。

都成18日

唔經唔覺追左咁耐PO
你地要幸福呀

我有地下瞓已經好幸福

新年快樂，一家開心，身體健康
祝大佬永遠大佬，身體健康

原來唔經唔覺就追咗18日post
新一年樓豬一家三口都要健健康康呀
下次再帶大佬出街嘅記得都要寫遊記

樓主得閒寫下成個流程出黎參考下

大佬夠食，但好多時都唔肯食

未搭過pre econ。但感覺上一定係business 好啲。最重要都係一個適合自己嘅價錢簡一個最啱自己嘅位

多謝一直嘅追po，大家咁話

新年快樂，大家身體健康，百毒不侵

多謝支持，今朝額娘帶大佬落街已經有街坊認到大佬

無問題，寫埋流程、心得同價錢，先叫唔爛尾

大佬真係好得意 我同女朋友追po追得好開心

第二張好有英氣

有濕糧就會食哂，乾糧就睇肚唔肚餓

好睇

有無大佬返嚟香港嘅靚相睇?

最緊要po多幾張大佬嘅相啊

大佬細個嗰陣嘅樣

個樣好頹廢

大佬心諗:攪咩呀

Swiss business 定 CX Pre Econ 好D？
我考慮緊下次去，搭邊間好。。。

我都係咁諗。。

係咪呢款機？好似唔錯呀：

好誘人😍

終於追晒post 樓主一家三口要幸福快樂

祝大家新年快樂,身體健康

恭喜你地平安完成旅程！
返到嚟都要keep住健健康康

終於睇哂成個post 支持
祝一家三口生活愉快